黎智英保釋案終審聆訊 律政司：被告涉國安法，法官不應考慮保釋條件

律政司一方又強調，「充足理由」的門檻較「實質理由」為高，並指法官於考慮國安法第42（2）條階段，不應考慮任何保釋條件。

...

律政司一方回應指，42（2）條並非「不得保釋」條文，而是「除非...否則不得保釋」（no bail unless)」條文，並指法庭於考慮相關條文時，應考慮被控人是否應被還押，而非是否應獲保釋

Source:

又一次顛覆普通法制度

推上去

推

個官都未講嘢已經掩住人地把口

睇住香港司法淪落

講咁多都係交戲姐 一場大龍鳳

西官最後咪又係驚撚左，寧願唔比你保釋，好過又比共媒批鬥

官大定律政司大呀

黨大

鄭若驊身為律政司，不止一次妨礙司法公正

唔知會唔會今日即刻有裁決

唔知啦，但期望不大

權力失去制衡